警反送中拘9,216人 僅兩成檢控被轟濫捕 議員：差人暴行引發示威

節錄

警反送中拘9,216人 僅兩成檢控被轟濫捕
議員：差人暴行引發示威

反修例運動以來逾九千人被捕，但僅兩成人被控。資料圖片

【本報訊】反送中運動至今逾一年，警方公佈相關被捕人數多達9,216人，當中1,972人遭檢控，檢控比率為21.4%，653人被控暴動罪。另外今年上半年，全港錄得32,345宗罪案，較去年同期增加27.9%。公民黨楊岳橋批評警方濫捕，質疑警察「好多時拉咗先算」，「根本就係警暴為市民所不齒，先引致更多人上街示威」。

截至今年上半年，涉反送中運動被捕。。。。。。。。。

四成為學生

警方又指，因反送中被捕人士中，有3,725名學生，佔全部被捕人40.4%，大專生和中學生分別佔五成半和四成半。

另外，警方今年上半年在全港錄得32,345宗罪案，較去年同期的25,295宗增加7,050宗，升幅27.9%。暴。。。。。。。。。。

公民黨楊岳橋回應警方數字，指很多案件屬濫捕，警察「好多時拉咗先算」。他指出，很多案件顯示警方無法滿足法庭毫無合理疑點的要求，而警方稱反送中破壞治安更是掩耳盜鈴，「根本就係警暴為市民所不齒，先引致更多人上街示威」。公民黨譚文豪亦批評，警員在抗爭案經常有不可信及自相矛盾的證供，但從不自我檢討，相信「如果警方查返自己人，罪案數字將以幾何級數上升」。

成班垃圾IQ又低 EQ又低

邊止9千幾人
一開頭已經話咁既數 之後一直冇加
仲不停日日大圍捕 下下幾百人都話係停係9千幾人

上年12月份數字係8900人左右，之後拉幾多大家心裡有數